日媒揭中國現翻版一蘭外賣 正版日本一蘭狠批：充滿惡意！

日本一蘭拉麵深受旅客歡迎，過去亦曾有不少商人爭相模仿。最近日本媒體直擊位於中國北京的翻版「一蘭」外賣，除了標誌幾可亂真外，麵條、配料及湯底都與正版差天共地，負責人更聲稱曾於日本一蘭學藝。日本正版一蘭狠批此舉充滿惡意，又表示正考慮採取法律行動。
記者親身點了一碗拉麵（約500日圓）試試，大概30分鐘就送到。外賣盒上印有一蘭標誌，像真度高。不過細心發現翻版「一蘭」的標誌上多加了日本二字。打開外賣盒發現配料、麵條與正版不一樣，例如有栗米及蟹柳，麵條亦並非正版的幼麵而是粗麵。
這間翻版「一蘭」沒有實體店，於是記者根據外賣平台上登記的地址找到一蘭的所在地
這間翻版「一蘭」於上月起提供外賣服務，每日賣出數十碗拉麵。
另一邊廂，正版日本一蘭無法接受這言論，表示正考慮採取法律行動。
Source:u travel

有栗米及蟹柳

諗起無印敗訴

會輸架，慳返d錢啦

一欄？

日版正版一蘭輸硬無印有版你睇